少女想當名模卻變「喪屍」 骨瘦如柴變形瀕死

模特兒界不時傳出因為過度減肥而罹患厭食症，最後整個人變得不健康。現在俄羅斯一對姐妹花雙胞胎，年僅14歲，她們為了夢想進入模特兒學校，但從減肥變成了厭食症，更變成骨瘦如柴，兩人更被外界形容宛如「喪屍」，再拖下去的話命就沒了。
據英國《鏡報》報導，瑪莎和達莎(Masha and Dasha Ledeneva)進入模特兒學校之後，每天被強迫減肥，晚間5點以後不准吃東西，只能吃蒸煮的食物，肉類也幾乎被移除，她們天天處於營養不良的狀態。最後兩人更形成厭食症，現在瑪莎和達莎的體重，分別只有36與40公斤，整個人變得骨瘦如柴。最後兩人更處於瀕死邊緣，雖然學校把她們送到一間醫院，但她們在醫院內昏迷了整整3天，醫院還決定放棄治療，讓母親把兩人帶回家。
之後在29歲名模柯諾(Maria Kokhno)的呼籲下，終於有一間莫斯科市中心的醫院願意收治兩姊妹，現在兩人仍與病魔搏鬥。柯諾也曾經因減肥過度罹患厭食症，她對於瑪莎達莎姊妹的處境，相當感同身受。柯諾更轉述醫師的判斷，認為依現在的狀況，瑪莎和達莎的心臟隨時都會停止跳動，柯諾也說：「我也為此哭了整整兩天。」
母親列登妮娃(Natalia Ledeneva)心痛地說，兩姊妹想要追求完美，「卻沒想到這一切來得如此之快，她們不吃東西，只吃沙拉，連水果都不進食...」。現在列登妮娃已經辭掉工作，專心照顧兩姊妹。（施旖婕／綜合外電報導）

咁撚柒都想做

個個都有自知之明咩

好多好出名嘅model個樣都好怪

港女追求的紙片人身材

可以去人體奧妙展做名模

港女: 咁著衫先好睇

Monkey

外國審美眼觀唔同 可能覺得好正

做喪屍不如去日本鄉下做偶像